<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:ns0="https://audioboom.com/rss/1.0" xmlns:ns3="https://podcastindex.org/namespace/1.0" version="2.0" xml:base="https://audioboom.com/">

<channel>
<title>Mezi Rentiéry</title>
<description ns0:html="1">&lt;div&gt;Týdně o rodinném bohatství, majetku, penězích a investicích srozumitelně a nadčasově pohledem skutečných rentiérů.&lt;br&gt;
Josef Podlipný i Vladimír Fichtner mají desítky let zkušeností, vybudovali již značný majetek a otevřeně sdílí, jak se o něj starají a chrání ho.&lt;/div&gt;
</description>
<link>https://novtom.github.io/rss/feeds/Mezi-rentiery.xml</link>
<generator>audioboom.com</generator>
<atom:link href="https://audioboom.com/channels/5096524" rel="alternate" type="text/html" />
<atom:link href="https://pubsubhubbub.appspot.com/" rel="hub" />
<atom:link href="https://audioboom.com/channels/5096524.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
<language>cs</language>
<image>
  <url>https://audioboom.com/i/40152868.jpg</url>
  <title>Mezi Rentiéry</title>
  <link>https://www.fichtner.cz/mezi-rentiery/</link>
</image>
<itunes:image href="https://audioboom.com/i/40152868.jpg" />
<itunes:category text="Business"><itunes:category text="Investing" /></itunes:category>
<itunes:category text="Business"><itunes:category text="Entrepreneurship" /></itunes:category>
<itunes:explicit>false</itunes:explicit>
<itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
<itunes:owner>
  <itunes:name />
  <itunes:email>podpora@fichtner.cz</itunes:email>
</itunes:owner>
<ns3:guid>1ca3bc56-fb1f-501d-b9cc-a0a391f14dc0</ns3:guid>
<copyright>Josef Podlipný, Vladimír Fichtner</copyright>
<itunes:new-feed-url>https://audioboom.com/channels/5096524.rss</itunes:new-feed-url>
<itunes:type>episodic</itunes:type>

<item>
  <title>136: Nemovitosti v USA: 17 let zkušeností investora</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8776909</link>
  <itunes:episode>136</itunes:episode>
  <itunes:title>Nemovitosti v USA: 17 let zkušeností investora</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8776909.mp3?modified=1757877721&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="23008775" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/43047000/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1408</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Historie se opakuje. &lt;br&gt;
Kdo má všechen majetek jen v České republice, riskuje víc, než si myslí.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě zpovídá Vladimír Fichtner svého kolegu a partnera Josefa Podlipného o jeho sedmnáctileté cestě investování do amerických nemovitostí. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Josef popisuje, jak rodinná zkušenost s měnovou reformou a znárodněním v 50. letech vedla k rozhodnutí nikdy už nespoléhat pouze na český trh – a proč v roce 2008 sáhl právě po Americe.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, jak se postupně budovalo portfolio čtyř lokalit (Fort Lauderdale, Miami, Tampa a Kalifornie), proč byla klíčová trpělivost a proč i první investice za zlomky procent z celkového majetku měla obrovskou hodnotu – otevřela totiž dveře k dlouhodobé strategii diverzifikace.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Josef sdílí i velmi praktické zkušenosti: od rozdílných daní a pojištění, přes nastavení vlastnických struktur (LLC, trusty), až po kuriózní zážitky.  &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tato epizoda ale není jen o detailech – ty se mohou lišit v různých státech i městech – je hlavně o tom, jak přemýšlet o mezinárodní diverzifikaci, jak nepodcenit exit strategii a proč by nemovitosti neměly být jediným pilířem rodinného bohatství.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud hledáte inspiraci, jak přemýšlet o majetku, připravit se na budoucnost a zajímají vás zkušenosti těch, kdo už cestu prošlapali, tato epizoda je přesně pro vás.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-09-14:/posts/8776909</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/43047000/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>135: Proč si úspěšní podnikatelé otevírají účty ve Švýcarsku - a co tím získají 2/2</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8773474</link>
  <itunes:episode>135</itunes:episode>
  <itunes:title>Proč si úspěšní podnikatelé otevírají účty ve Švýcarsku - a co tím získají 2/2</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8773474.mp3?modified=1757879010&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="22212315" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/43029969/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1358</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Proč Švýcarsko? Protože když přijde černá labuť, běžný účet vás nemusí neochránit.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě navazují Vladimír Fichtner a Josef Podlipný na předchozí debatu o švýcarském bankovnictví. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tentokrát se zaměřují na ochranu proti regulatorním zásahům, konkurenční prostředí, proces založení účtu a přístup švýcarských bank k privátním trhům. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sdílí příběhy podnikatelů, kteří přišli o majetek kvůli exekucím a neprůhledným rozhodnutím českých úřadů, i zkušenosti klientů, kteří díky Švýcarsku získali stabilitu, férovost a lepší podmínky.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, proč švýcarské bankovní prostředí stojí na férové konkurenci více než 200 privátních bank. &lt;br&gt;
Jak funguje proces ověřování původu majetku. &lt;br&gt;
Proč vám účet ve Švýcarsku otevírá dveře k mezinárodním trhům. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A také proč je důležité vědět, že banka není poradce, ale platforma pro bezpečnou evidenci a správu majetku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud hledáte dlouhodobou stabilitu, diskrétnost a klidný spánek, tato epizoda vám ukáže, proč se o Švýcarsko zajímat včas – ne až bude pozdě.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-09-07:/posts/8773474</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/43029969/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>134: Proč si úspěšní podnikatelé otevírají účty ve Švýcarsku - a co tím získají 1/2</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8770392</link>
  <itunes:episode>134</itunes:episode>
  <itunes:title>Proč si úspěšní podnikatelé otevírají účty ve Švýcarsku - a co tím získají 1/2</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8770392.mp3?modified=1756668954&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="19054603" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/43013710/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1161</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Úspěch přináší nejen bohatství, ale i nové rizika. &lt;br&gt;
Jak majetek ochránit před nestabilitou, regulacemi a lidskou závistí?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Švýcarské privátní bankovnictví má jméno po celém světě, ale jaké jsou reálné přínosy pro někoho kdo žije a podniká v České republice?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Vladimír Fichtner a Josef Podlipný probírají téma, které se týká majitelé úspěšných firem a podnikatelů s větší volnou hotovostí: proč dává smysl mít účet ve švýcarské bance. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Nejde o prestižní vizitku. Ale čistě pragmaticky o bezpečí, diskrétnost a možnost diverzifikace nad český či evropský právní rámec.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, proč diverzifikace znamená nejen různé typy aktiv, ale i různé legislativní prostředí.&lt;br&gt;
Josef popíše, jak funguje švýcarské bankovní tajemství – bankéři riskují až 5 let vězení.&lt;br&gt;
Zjistíte, co může spolupráce se švýcarskou bankou přinést pro správu majetku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud spravujete větší bohatství, poslechněte si jak díky švýcarskému bankovnictví můžete spát zase o něco klidněji.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-08-31:/posts/8770392</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/43013710/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>133: 5 principů pro klidný spánek při správě bohatství</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8767384</link>
  <itunes:episode>133</itunes:episode>
  <itunes:title>5 principů pro klidný spánek při správě bohatství</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8767384.mp3?modified=1756072370&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="28860125" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42998662/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1774</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Výnosy jsou důležité. &lt;br&gt;
Ale bez klidného spánku ztrácí správa majetku smysl.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě se Vladimír Fichtner a Josef Podlipný věnují jedné z nejopomíjenějších, ale klíčových otázek správy rodinného bohatství: jak zajistit klidný spánek v době, kdy je nejistota standardem. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Na konkrétních příbězích ukazují, že největší zdroj neklidu není trh samotný, ale nepřipravenost. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Investor bez strategie, plánu a podpory reaguje impulzivně, často špatně – a přichází o majetek i klid. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Naopak ten, kdo myslí na různé scénáře, sdílí odpovědnost s rodinou nebo důvěryhodným partnerem a dobře řídí likviditu, spí výrazně lépe.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Klidný spánek není luxus, ale přirozená odměna za promyšlenou správu majetku. Principy, které uslyšíte v této epizodě, vás mohou inspirovat.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-08-24:/posts/8767384</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42998662/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>132: Plán B: 4 základní kroky ke klidu v nejisté době</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8764276</link>
  <itunes:episode>132</itunes:episode>
  <itunes:title>Plán B: 4 základní kroky ke klidu v nejisté době</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8764276.mp3?modified=1755469914&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="33340489" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42983564/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>2054</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;V nejistém světě, kde se systémové pořádky mohou změnit ze dne na den, je plán B klíčovým nástrojem, který nám přináší klid a svobodu rozhodování. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Vladimír Fichtner a Josef Podlipný otevřeně mluví o tom, proč plán B není o strachu, ale týká se každého, kdo nechce být rukojmím okolností. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sdílí rodinné zkušenosti z minulosti i současnosti – od měnové reformy až po vlastní evakuační plány během hrozeb v roce 2022. Ukazují, že připravenost přináší jistotu, že i když přijde nečekané, budeme vědět, co dělat. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Praktické rady jsou překvapivě jednoduché a dostupné – od kontroly platnosti pasu, přes využívání elektronického podpisu, až po konsolidaci rodinných dokumentů a otevření bankovního účtu v zahraničí. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Všechny kroky mají společný cíl: zajistit rodině svobodu, klid a možnost volby v krizových časech. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Poslechněte si tuto epizodu a získejte inspiraci, jak si s rodinou vytvořit vlastní plán B, který vám dodá klid i v nejistých dobách. &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-08-17:/posts/8764276</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42983564/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>131: Diskuse o majetku začíná, když je dětem osm – ne padesát</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8761434</link>
  <itunes:episode>131</itunes:episode>
  <itunes:title>Diskuse o majetku začíná, když je dětem osm – ne padesát</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8761434.mp3?modified=1754866151&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="30797484" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42969624/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1895</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Odpovědnost dětí za majetek nevzniká v den „velkého odhalení“. &lt;br&gt;
Rodí se roky – v rozhovorech, zkušenostech a drobných chybách.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě se Vladimír Fichtner a Josef Podlipný pouštějí do tématu, které řeší snad každý majitel významného majetku: Jak vychovat děti, aby majetek nezničily – a naopak se staly jeho zodpovědnými správci. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Místo teorie ale přinášejí syrové zkušenosti – od dětských her přes rodinnou banku až po hluboké rozhovory.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Otevřeně popisují největší riziko: odkládání dialogu na chvíli „až budou děti připraveny“. Velké odhalení majetku a možností i zodpovědnosti s ním spojených totiž může působit značně demotivačně. Nástupci mají pocit, že nikdy nedosáhnou úrovně zakladatelů, a raději se stáhnou. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Naopak společná, dlouhodobá a otevřená diskuse umožňuje dětem postupně převzít odpovědnost, učit se na vlastních chybách a chápat hodnotu nejen peněz, ale i času, práce a důvěry.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud nechcete, aby vaše děti jednou stály před vaším majetkem jako před cizím hradem bez klíče, poslechněte si tuto epizodu.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-08-10:/posts/8761434</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42969624/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>130: Erika Matwij: Jak akademie nástupců funguje prakticky</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8757883</link>
  <itunes:episode>130</itunes:episode>
  <itunes:title>Erika Matwij: Jak akademie nástupců funguje prakticky</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8757883.mp3?modified=1754252944&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="31194703" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42952376/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1916</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Převzít majetek po rodičích není jen otázka talentu a motivace. &lt;br&gt;
Je to emocionálně náročný proces plný konfliktů, kdy se střetávají dvě generace s odlišnými přístupy k byznysu i životu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě se Vladimír Fichtner a Josef Podlipný znovu setkávají s Erikou Matwij, zakladatelkou Inštitútu Rodinného Businessu, aby prozkoumali, jak systematická příprava pomáhá překlenout mezigenerační propast. Erika sdílí zkušenosti ze čtyř ročníků Akademie nástupců na Slovensku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Objevíte konkrétní nástroje, které učí nástupce převzít odpovědnost místo pouhého vyžadování prostoru. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Poznáte, proč 90% účastníků přichází kvůli vztahovým problémům s rodiči a jak akademie mění jejich komunikační vzorce. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Zjistíte, jak rodiče mohou podpořit své děti v procesu změny, aniž by brali jejich návrhy jako osobní kritiku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud chcete, aby vaše rodina zvládla mezigenerační převod majetku bez rozpadnutí vztahů, tato epizoda vám ukáže cestu k systematické přípravě budoucích správců rodinného bohatství.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-08-03:/posts/8757883</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42952376/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>129: 7 pohledů na riziko při správě bohatství</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8755137</link>
  <itunes:episode>129</itunes:episode>
  <itunes:title>7 pohledů na riziko při správě bohatství</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8755137.mp3?modified=1753654186&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="25688825" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42938539/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1576</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Riziko není jen o výkyvech na burze. &lt;br&gt;
Je to ztráta cashflow. Ztráta kontroly. Ztráta rodiny.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě podcastu Mezi Rentiéry se Vladimír Fichtner a Josef Podlipný ponořili hluboko do tématu, které odlišuje zkušeného investora od začínajícího: jak se mění pohled na riziko, když už člověk nemusí bohatství budovat.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Josef sdílí osobní příběh své rodiny a vysvětluje, jak se jejich přístup k investicím změnil v okamžiku, kdy přestali „hrát o výhru“ a začali „hrát o to, aby nepřišli o to, co vybudovali“. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Co udělá s přístupem vědomí, že už majetek znovu od nuly nevybudujete?&lt;br&gt;
Proč mají i velmi bohaté rodiny problém s likviditou – a jak tomu předejít?&lt;br&gt;
Co se stane s vaším portfoliem, když přestanete riskovat?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Objevte sedm konkrétních oblastí, kde se tento posun nejvíce projevuje – od diverzifikace přes likviditu až po mezigenerační plánování a tzv. „index rodinné harmonie”.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-07-27:/posts/8755137</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42938539/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>128: Deformují ETF trh? Fakta místo mýtů</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8751451</link>
  <itunes:episode>128</itunes:episode>
  <itunes:title>Deformují ETF trh? Fakta místo mýtů</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8751451.mp3?modified=1753049335&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="39328286" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42921069/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>2425</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Mýtus: ETF nafukují bubliny a ničí cenotvorbu. &lt;br&gt;
Fakta: Nedrží ani polovinu trhu. &lt;br&gt;
A rozhodně nejsou viníkem výkyvů.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě Mezi Rentiéry si Vladimír Fichtner, Josef Podlipný a expert na investiční strategie Tomáš Tyl berou pod lupu jedno z nejdiskutovanějších témat současného investování: deformují pasivní fondy (ETF) finanční trhy?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Média i někteří aktivní správci tvrdí, že pasivní investování nafukuje bubliny, ignoruje fundamenty a kazí cenotvorbu. Tomáš Tyl ale přináší něco vzácného – data. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A dada ukazují pro pesimisty překvapivý obrázek: ETF i další pasivní nástroje drží pouze 15–20 % trhu. Největším podílníkem jsou stále individuální investoři, nikoliv „robotické pasivní fondy“.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Zazní i důvody, proč ETF často přinášejí lepší výkonnost než aktivní fondy, a proč mnozí investoři paradoxně na top fondech vydělají méně než fond samotný – kvůli špatnému načasování vstupu a výstupu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud hledáte argumenty proti fabulacím některých manažerů aktivních fondů, tohle je epizoda, kterou si nemůžete nechat ujít.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Rozhovor s Tomášem Tylem v Hospodářských novinách (Rentiér 2025/1) najdete zde: &lt;a href="https://specialy.hn.cz/c1-67738580-obdobi-hvezdnych-investoru-typu-buffetta-skoncilo-porazet-trh-je-dnes-velmi-narocne-rika-tomas-tyl"&gt;https://specialy.hn.cz/c1-67738580-obdobi-hvezdnych-investoru-typu-buffetta-skoncilo-porazet-trh-je-dnes-velmi-narocne-rika-tomas-tyl&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 22:06:02 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-07-20:/posts/8751451</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42921069/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>127: Erika Matwij: Akademie nástupců – jak připravit děti na správu bohatství</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8748034</link>
  <itunes:episode>127</itunes:episode>
  <itunes:title>Erika Matwij: Akademie nástupců – jak připravit děti na správu bohatství</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8748034.mp3?modified=1752443681&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="27780311" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42904943/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1702</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Úspěšné rodiny v sobě až příliš často zažívají mezigenerační střet. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Před mladou generací stojí výzva převzít jednoho dne otěže správy rodinného majetku nebo vedení rodinné firmy. Jenže tvůrci bohatství vidí svět jinak než jejich děti.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě přivítali Vladimír Fichtner a Josef Podlipný Eriku Matwij, zakladatelku slovenského Institutu rodinného byznysu a zakladatelku Akademie nástupců na Slovensku. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Erika sdílí svou zkušenost s přípravou mladých členů rodin, kteří mají jednou převzít správu rodinných firem nebo majetku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, proč nástupcům nestačí „být chytrý a motivovaný“, ale proč je nutné systematicky trénovat komunikaci, práci s emocemi i sebereflexi. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Akademie nástupců přináší reálné příběhy, praktické nástroje a především bezpečné prostředí, kde si mladí budoucí lídři mohou zkoušet, selhávat, růst – a sdílet své výzvy s vrstevníky.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-07-13:/posts/8748034</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42904943/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>126: Dva roky s investiční nemovitostí ve Španělsku: jak koupit, přestavět a pronajímat</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8744901</link>
  <itunes:episode>126</itunes:episode>
  <itunes:title>Dva roky s investiční nemovitostí ve Španělsku: jak koupit, přestavět a pronajímat</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8744901.mp3?modified=1751839490&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="31118284" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42889090/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1915</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Mít dům ve Španělsku zní jako sen. &lt;br&gt;
Ale když to vezmete za správný konec, může to být i výnosná a radostná investice.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Vladimír Fichtner se již potřetí s Josefem Podlipným vydává na pomyslnou cestu do Španělska a sdílí velmi osobní zkušenost s investováním do nemovitostí ve Španělsku. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Od důvodů, proč vůbec hledali teplé místo pro zimu (zdraví, artróza, životní styl), přes úskalí první rekonstrukce, až po byznysový model, který postupně staví.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, jak vypadá výnos po odečtení všech nákladů, proč se bez lokálního správce neobejdete, a proč stojí za to věnovat 2 roky výběru místa a klidně i 6 týdnů testování „na nečisto“.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Vladimír mluví otevřeně o tom, co by dnes udělal jinak, jakou roli hraje štěstí i dobré kontakty, a proč tranquilo (klid) je v Andalusii víc než mantra – je to mindset. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud vás láká slunce po celý rok, zdravý životní styl a příjemný investiční výnos, tahle epizoda vám může otevřít oči i pomyslné dveře.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Vladimír o nemovitostech ve Španělsku mluvil také v epizodách 28 (výběr a koupě) a 63 (rekonstrukce).&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-07-06:/posts/8744901</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42889090/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>125: 6 principů, které drží rodinné bohatství pohromadě</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8741881</link>
  <itunes:episode>125</itunes:episode>
  <itunes:title>6 principů, které drží rodinné bohatství pohromadě</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8741881.mp3?modified=1751231855&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="22166176" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42872993/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1355</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Kdo nemá pravidla, ten nemá klid. A kdo nemá klid, brzy nebude mít ani majetek.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě představuje Josef Podlipný šest klíčových principů, které mohou vést k dlouhodobé, udržitelné a klidné správě rodinného bohatství. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Inspirace vychází z historických rodů (např. Rockefellerů, Vanderbiltů) i vlastní zkušenosti správy rodinného majetku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, proč hodnoty jsou důležitější než peníze, jaký význam má rodinná rada, proč by každý správce měl mít krizový plán, a jak vzdělávat nástupce, aby neudělali zbytečné chyby – třeba ve chvíli, kdy zničehonic odejde budovatel bohatství. &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-06-29:/posts/8741881</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42872993/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>124: Robert Basch: Dárcovské fondy jako alternativa založení vlastní nadace</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8738711</link>
  <itunes:episode>124</itunes:episode>
  <itunes:title>Robert Basch: Dárcovské fondy jako alternativa založení vlastní nadace</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8738711.mp3?modified=1750629846&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="30323987" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42857598/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1863</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Představte si, že máte 100 milionů korun. &lt;br&gt;
Chcete pomáhat, ale zároveň udržet kontrolu, efektivitu a dlouhodobý vliv. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Co zvolit? &lt;br&gt;
Vlastní nadaci? &lt;br&gt;
Dárcovský fond? &lt;br&gt;
Nebo chytrý nástroj z anglosaského světa – Donor Advised Fund (DAF)? &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pozvání Mezi Rentiéry opět přijal Robert Basch, expert na strategickou filantropii s více než 20 lety zkušeností. Mezi lety 1999 až 2005 působil ve společnosti Člověk v tísni. Později byl ředitelem Nadace OSF a členem Rady Novinářské ceny. V současnosti působí jako vedoucí CSR ve společnosti Livesport s. r. o.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Vladimír Fichtner a Josef Podlipný se v rozhovoru s Robertem ponoří do srovnání nástrojů, které umožňují cíleně podporovat smysluplné věci, zachovat flexibilitu, a přitom se nezatěžovat byrokracií vlastní nadace. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, jak můžete rozdělovat výnosy místo jistiny, jak zapojit rodinu do rozhodování a jak si zachovat vliv bez nutnosti budovat vlastní organizaci. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Donor Advised Funds nebo česká alternativa „dárcovský fond” vám umožní začít relativně snadno budovat dlouhodobé filantropické dědictví, které bude sloužit nejen účelu, ale i rodině.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud přemýšlíte, jak elegantně strukturovat své dary, jak využít daňové výhody a přitom nepřijít o smysl a radost z filantropie, tahle epizoda vám otevře oči.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-06-22:/posts/8738711</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42857598/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>123: 1 konzervativní strategie, 15 náročných let a čistý zisk 158 %</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8735546</link>
  <itunes:episode>123</itunes:episode>
  <itunes:title>1 konzervativní strategie, 15 náročných let a čistý zisk 158 %</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8735546.mp3?modified=1750024781&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="28089658" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42841975/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1725</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Co kdyby vám někdo řekl, že i bez extrémního rizika můžete za 15 let zhodnotit majetek o 158 %?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě Mezi Rentiéry se Vladimír Fichtner a Josef Podlipný ohlížejí zpět. Ne na pár měsíců nebo let. Ale na celých 15 let zkušeností, výkyvů trhu a proměn v přístupu k ochraně bohatství. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Vše vychází z podrobné analýzy výsledků portfolií klientů Fichtner a.s., která ukázala jedno: strategie Wealth Protection funguje.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Klienti Fichtner a.s. dosáhli za 15 let v průměru zhodnocení 158 % (tj. 6,52 % p.a.), a to po odečtení všech poplatků – díky konzistentní strategii a důrazu na ochranu bohatství. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
(Jedná se o celková agregovaná data 1/2010 –12/2024 za všechny privátní klienty, kde akciová složka dosahovala průměrně kolem 70 – 75 % portfolia. Konkrétní výnosy se pak mohou pohybovat výše nebo níže podle skutečného rozložení portfolia.)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, proč dlouhodobá disciplína a stabilní filozofie dokážou překonat nejen inflaci, ale i emoční pasti. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Jak se vyvíjela skladba portfolií? &lt;br&gt;
Proč z nich zmizela kontinentální Evropa? &lt;br&gt;
Jak se lépe připravit na poklesy?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud přemýšlíte o tom, jak investovat s klidem – i v těžkých časech – tato epizoda je právě pro vás.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-06-15:/posts/8735546</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42841975/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>122: Jak začít s filantropií - bez chaosu a s dlouhodobým dopadem</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8732272</link>
  <itunes:episode>122</itunes:episode>
  <itunes:title>Jak začít s filantropií - bez chaosu a s dlouhodobým dopadem</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8732272.mp3?modified=1749421076&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="30871976" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42826236/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1897</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Mít peníze je jedna věc. &lt;br&gt;
Vědět, jak s nimi měnit svět, druhá. &lt;br&gt;
A dělat to jako rodina – to je výzva i dar zároveň.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Filantropie není jen o velkých darech. &lt;br&gt;
Je o smyslu, hodnotách, mezigeneračním dialogu – a hlavně o správném začátku. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pozvání Mezi Rentiéry přijal Robert Basch, expertem na strategickou filantropii s více než 20 lety zkušeností. Mezi lety 1999 až 2005 působil ve společnosti Člověk v tísni. Později byl ředitelem Nadace OSF a členem Rady Novinářské ceny. V současnosti působí jako vedoucí CSR ve společnosti Livesport s. r. o.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Robert společně s Vladimírem Fichtnerem a Josefem Podlipným ukazuje, že filantropie není jen o emocích nebo náhlých rozhodnutích. Je to disciplína s pravidly, strategiemi i strukturami.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, jak se vyhnout nejčastějším chybám – od podcenění řízení filantropických aktivit po ignorování dlouhodobé udržitelnosti nebo nezapojení dalších generací. Jak začít s filantropií dřív, než budete mít v ruce „perfektní“ plán.  Kde hledat důvěryhodné experty. A proč je někdy lepší „zkoušet nanečisto“, než nic nedělat. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Poslechněte si inspiraci, jak z dobročinnosti udělat vědomou, radostnou a rodinně propojující součást správy bohatství.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 22:11:37 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-06-08:/posts/8732272</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42826236/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>121: Tři příběhy, tři chyby, tři ztráty desítek milionů. Dokážete se z nich poučit?</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8728740</link>
  <itunes:episode>121</itunes:episode>
  <itunes:title>Tři příběhy, tři chyby, tři ztráty desítek milionů. Dokážete se z nich poučit?</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8728740.mp3?modified=1748809701&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="25969824" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42809444/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1593</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Největší ztráty majetku nepřicházejí kvůli trhům. &lt;br&gt;
Přicházejí kvůli slepé důvěře, nezkrocené chamtivosti a prosté nevědomosti.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Josef Podlipný přináší konkrétní příběhy tří lidí, kteří měli jedno společné – spravovali velký majetek, ale podcenili rizika. Společně s Vladimírem Fichtnerem poukazují na lekce, které si z těchto chyb můžete vzít i vy. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Karel investoval do rizikového fondu na doporučení známého a přišel o 170 milionů. Pavel sázel na kryptoměny bez jakéhokoliv plánu a přišel o 50 milionů. Rodina Ivety se vzdala kontroly nad portfoliem – a ztratila 30 % svého majetku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tato epizoda není o výnosech. Je o zásadních principech, které chrání bohatství – o kontrole, strategii, diverzifikaci a zdravé skepsi. Ukazuje, že i úspěšný podnikatel může udělat chybu, pokud se nechá strhnout emocemi nebo pohodlím.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Poslechněte si tuto epizodu a zjistěte, proč je lepší učit se na chybách druhých – než za ně platit vlastními penězi. &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-06-01:/posts/8728740</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42809444/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>120: Jakub Nešetřil: Matematikou společnost bohatne</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8725436</link>
  <itunes:episode>120</itunes:episode>
  <itunes:title>Jakub Nešetřil: Matematikou společnost bohatne</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8725436.mp3?modified=1748208513&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="47299865" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42792899/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>2924</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Když prodáte firmu, nemusíte do důchodu ani lenošit v luxusu. Můžete se třeba stát tvůrcem lepší společnosti. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pozvání Mezi Rentiéry přijal Jakub Nešetřil, úspěšný podnikatel, investor a filantrop. Jakub s partnery vybudoval technologickou společnost Apiary, kterou v roce 2017 koupil Oracle. Po úspěšném exitu Jakub založil veřejně prospěšný projekt &lt;a href="http://%C4%8Cesko.Digital"&gt;Česko.Digital&lt;/a&gt; a nyní se pustil do dalšího - Matika Česku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Jakub otevřeně sdílí příběh o tom, co znamená najednou zbohatnout, jak se mění pohled na smysl majetku, proč věří, že matematika činí společnost bohatší, a proč se rozhodl investovat nejen peníze, ale i čas a energii do vzdělávání a inovací. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V rozhovoru se dozvíte šokující fakta: učitelů matematiky a fyziky chybí tisíce, více než 80% pozic zůstává neobsazených déle než 7 měsíců. V některých regionech připadá jeden nový absolvent na 50 odcházejících pedagogů. Přesto Jakub věří, že Česko má potenciál být matematickou velmocí - stačí se vrátit k tomu, v čem jsme byli špičkoví. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Představte si společnost, kde matematika není strašákem, ale klíčem k úspěchu v 21. století. Kde AI a technologie nejsou hrozbou, ale příležitostí i pro naši malou zemi s velkým potenciálem. Jakub ukazuje možnou cestu - od Silicon Valley zpět do českých škol, od individuálního bohatství k společenskému dopadu. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Proč považuje Jakub matematiku za klíčovou dovednost 21. století – a proč Česko v tomto směru ztrácí?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Jak lze zbohatnout a přitom neztratit pokoru – a proč první rok po prodeji firmy „neutratil nic“?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Jak přemýšlet o bohatství jako o nástroji svobody, ale i o zodpovědnosti vůči společnosti a rodině?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tato epizoda vám odhalí, jak přemýšlet o majetku, vzdělání a budoucnosti jako investici do společnosti. Jak spojit osobní úspěch s pozitivním dopadem. A proč by vás měl zajímat projekt Matika Česku, i když nejste matematik.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Navštivte &lt;a href="https://www.matikacesku.cz/"&gt;https://www.matikacesku.cz/&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-05-25:/posts/8725436</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42792899/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>119: Jak harmonizovat osobní život a správu rodinného bohatství, abychom předcházeli vyhoření</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8721991</link>
  <itunes:episode>119</itunes:episode>
  <itunes:title>Jak harmonizovat osobní život a správu rodinného bohatství, abychom předcházeli vyhoření</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8721991.mp3?modified=1747601158&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="28894395" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42776392/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1776</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;K čemu je majetek, když vás zničí tlak, tempo a pocit, že vše musíte zvládnout sami?&lt;strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Správa rodinného bohatství je zodpovědnost, která se navenek může tvářit jako svoboda, ale vevnitř často vře tlakem, očekáváním, přetížením. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě se Vladimír Fichtner a Josef Podlipný zamýšlejí nad tématem, které se přímo netýká výnosů, struktur ani dědictví – a přesto může ovlivnit vše: syndrom vyhoření a vnitřní harmonie člověka, který majetek spravuje.&lt;strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Dozvíte se, jak se pod tlakem rozpadl život úspěšného investora, který měl vše pod kontrolou – až do kolapsu. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Proč mají některé rodiny „digitální detox“ jako pevnou součást kalendáře. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A proč je pro dlouhodobou pohodu správce majetku důležitější kouč, terapeut nebo dobře nastavené rodinné rady než dokonalé Excel tabulky.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Zjistíte, že digitální detox, kalendářové bloky a pravidelná terapie jsou účinné nástroje, jak dlouhodobě zvládat tlak.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Delegace není ztráta kontroly – ale může představovat cestu, jak se vrátit k tomu důležitému.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud máte pocit, že toho máte občas až nad hlavu, je to epizoda přesně pro vás.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-05-18:/posts/8721991</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42776392/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>118: Emoční pasti při správě rozsáhlého majetku</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8718531</link>
  <itunes:episode>118</itunes:episode>
  <itunes:title>Emoční pasti při správě rozsáhlého majetku</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8718531.mp3?modified=1747030376&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="28120990" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42759484/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1727</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Nejsou to trhy, co ničí portfolia. &lt;br&gt;
Jsou to naše emoce. &lt;br&gt;
A právě proto je potřeba být připraven ještě dřív, než přijdou.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Když se mluví o investičních chybách, většina lidí si představí špatně načasovaný nákup nebo špatně vybrané aktivum. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ale přitom nejvíce investičních chyb pramení z emocí – strachu, chamtivosti, nebo naopak z paralýzy v krizových chvílích.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě Vladimír Fichtner a Josef Podlipný mluví otevřeně o tom, jak emoce ovlivňují správu rodinného bohatství. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
S pomocí konkrétních příběhů investorů a rodin ukazují, jak může emoční rozhodování vést k fatálním chybám – a jak jim lze předejít systematickým přístupem a vědomou přípravou.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
-&amp;gt; Koncentrace investice (např. 50 % portfolia v jedné akcii) zvyšuje riziko paniky a unáhlených rozhodnutí.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
-&amp;gt; Silné a stabilní cashflow pomáhá překonat poklesy bez nutnosti „panického prodeje“.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
-&amp;gt; Plánování a předem definované scénáře (např. co dělat při poklesu o 20–50 %) pomáhají zvládnout emoce.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud chcete být investorem, který dlouhodobě udrží své emoce na uzdě a díky tomu navyšuje rodinné bohatství, toto je epizoda, kterou si nenechte ujít.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Zdroje: &lt;a href="https://clientassociates.com/scholarly/the-psychology-of-wealth-understanding-uhnwi-investment-biases"&gt;The Psychology of Wealth: Understanding UHNWI Investment Biases&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 11 May 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-05-11:/posts/8718531</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42759484/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>117: Deglobalizace a fragmentace: Hrozba nebo skrytá příležitost pro váš majetek?</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8715167</link>
  <itunes:episode>117</itunes:episode>
  <itunes:title>Deglobalizace a fragmentace: Hrozba nebo skrytá příležitost pro váš majetek?</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8715167.mp3?modified=1746391935&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="31065156" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42742846/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1910</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Svět se rozděluje. Mluví se o konci globalizace. Někdo na to doplatí. Jiní v tom nevidí problém, ale spíše příležitost.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ještě před deseti lety jsme věřili v jednotný globální trh. Dnes je jasné, že svět se rozpadá na regionální bloky. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Amerika jde vlastní cestou, Evropa hledá svou identitu, Čína a Indie formují nové mocenské osy. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A investoři? Ti, kteří spoléhají na to, že se staré pořádky vrátí, riskují neklidné spaní – nebo dokonce ztrátu bohatství.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě se Josef Podlipný, Vladimír Fichtner a Tomáš Tyl věnují zásadní otázce dneška: Jak investovat a spravovat rodinný majetek v době deglobalizace, rostoucí nejistoty a regionální fragmentace? &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Co se stane, když diverzifikace náhle přestane fungovat? Odhalte kritické slepé místo, které způsobuje, že i sofistikovaní investoři přicházejí o majetek během tržních krizí, a specifickou strategii, která se před ním chrání.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tato epizoda je pro každého, kdo chce pochopit, jak si zachovat klid, jistotu a kontrolu nad majetkem i v době, kdy se svět rychle mění. &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-05-04:/posts/8715167</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42742846/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>116: Rodina vs. instituce – proč nestačí kopírovat portfolio Harvardu, Yale nebo Nobelovy nadace</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8711909</link>
  <itunes:episode>116</itunes:episode>
  <itunes:title>Rodina vs. instituce – proč nestačí kopírovat portfolio Harvardu, Yale nebo Nobelovy nadace</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8711909.mp3?modified=1745789106&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="30235450" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42726949/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1859</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Mnoho movitých rodin sní o tom, že budou spravovat svůj majetek „stejně dobře jako Harvard, Yale nebo Nobelova nadace“. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ale v praxi je slepé kopírování institucionálních strategií jednou z největších chyb, které můžete při správě rodinného majetku udělat.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě Vladimír Fichtner a Josef Podlipný vysvětlují, proč mají instituce úplně jiné cíle, rizikový profil i možnosti, jak zvládat krize než rodiny – a jak tyto rozdíly mohou vést k fatálním finančním i vztahovým problémům, pokud je ignorujete.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Josef sdílí konkrétní příběhy rodin, které na vlastní kůži zažily, jak bolestné je přijít o desítky procent majetku kvůli špatné inspiraci. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V diskuzi pak společně ukazují, jak rodina může chytře využít inspiraci od institucí, ale přitom zachovat to nejdůležitější: bezpečí, likviditu, cash flow a emoční stabilitu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Instituce mohou selhat a vybrat nové peníze. Rodina oproti tomu nemá moc kam sáhnout, když její kapitál mizí.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Jedním z nejdůležitějších cílů pro rodinné bohatství je zachování reálné hodnoty kapitálu na hlavu napříč generacemi rostoucí rodiny.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-04-27:/posts/8711909</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42726949/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>115: Trump, Čína a Evropa – Do čeho investovat v době nejistoty</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8707847</link>
  <itunes:episode>115</itunes:episode>
  <itunes:title>Trump, Čína a Evropa – Do čeho investovat v době nejistoty</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8707847.mp3?modified=1745187374&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="31926978" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42707522/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1962</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Trumpova administrativa, obchodní války s Čínou, měnové výkyvy, oslabující důvěra v americký trh a probouzení Evropy. Jak se v takovém prostředí rozhoduje investor, který spravuje rodinné bohatství?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě Mezi Rentiéry se Vladimír Fichtner, Josef Podlipný a investiční stratég Tomáš Tyl zaměřují na současnou nejistotu – jak chránit majetek, kde hledat „bezpečné přístavy“ a proč by emoce neměly ovlivňovat investiční rozhodnutí.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, proč krátkodobé trendy často matou, proč není dobré skákat po „zlatém bezpečí“  a proč je pro dlouhodobou prosperitu důležitější jednoduchá, srozumitelná a realistická strategie než sázka na jednu kartu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Regionální i měnová diverzifikace je základní pojistkou proti systémovým šokům.&lt;br&gt;
Krátkodobé výkyvy nejsou důvodem k panice – jsou příležitostí k rebalancování.&lt;br&gt;
Nemovitosti i zlato mají smysl jen tehdy, když zapadají do širší strategie, ne jako „bezpečný přístav“.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Když svět kolísá, je dobré se pevně držet strategie. V turbulentních časech není nejdůležitější odhadnout vývoj – ale vydržet.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-04-20:/posts/8707847</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42707522/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>114: Erika Matwij: 5 pravidel pro harmonický přechod majetku na další generaci a výběr nástupců</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8704346</link>
  <itunes:episode>114</itunes:episode>
  <itunes:title>Erika Matwij: 5 pravidel pro harmonický přechod majetku na další generaci a výběr nástupců</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8704346.mp3?modified=1744576608&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="22686342" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42690804/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1384</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Když rodiče mlčí, děti tápou. &lt;br&gt;
Nástupnictví není událost, ale proces. &lt;br&gt;
A čím dřív začne, tím lépe pro všechny.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Mnoho úspěšných rodin odkládá diskuzi o nástupnictví a přechodu správy majetku na další generaci s tím, že „ještě je čas“. Pravda ale je, že čas může představovat problém – místo plynulého předání vznikne nedůvěra, chaos nebo dokonce konflikt mezi sourozenci.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pozvání Mezi Rentiéry opět přijala &lt;strong&gt;Erika Matwij, expertka na strategii a řízení v rodinných firmách&lt;/strong&gt;, členka Mezinárodní akademie pro výzkum rodinných podniků (ifera) a pořadatelka Mezinárodního kongresu rodinných firem.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Erika s Vladimírem Fichtnerem a Josefem Podlipným sdílí, jak začít otevřenou komunikaci o majetku včas, jak vést rodinné rady a jak vybírat nástupce na základě talentů, hodnot a přirozené angažovanosti – nikoliv očekávání nebo tlaku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tato epizoda je nabitá praktickými tipy a příběhy z českých i mezinárodních rodin, které se úspěšně (nebo bolestivě) pustily do přípravy nové generace. Pokud chcete ochránit nejen majetek, ale i rodinné vztahy, nenechte si tuto epizodu utéct.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-04-13:/posts/8704346</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42690804/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>113: Jak podpořit podnikatele v rodině a nezničit přitom vztahy</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8700949</link>
  <itunes:episode>113</itunes:episode>
  <itunes:title>Jak podpořit podnikatele v rodině a nezničit přitom vztahy</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8700949.mp3?modified=1743970386&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="27551213" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42673753/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1692</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Dali synovi 100 milionů. Jeho tři projekty ale zkrachovaly. Kde se stala chyba?  &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Mnoho rodin úspěšných podnikatelů a rentiérů stojí před zásadní otázkou: jak podpořit mladé členy rodiny v podnikání tak, aby se z pomoci nestal problém?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
 Dát peníze je snadné. Ale jak nastavit pravidla, podmínky a komunikaci, aby rodina zůstala jednotná, majetek chráněný – a mladý podnikatel (či podnikatelka) motivovaný, zodpovědný a svobodný?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě sdílí Vladimír Fichtner a Josef Podlipný nejen praktické zkušenosti ze svých rodin, ale také příběhy klientů, kde se podpora povedla – i kde vedla k rodinnému napětí a finanční ztrátě. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Zajímá vás...&lt;br&gt;
Jak říct dětem „ano“ a přitom zůstat opatrný investor i milující rodič? &lt;br&gt;
Jaký typ podpory posiluje vztahy – a jaký je naopak může zničit? &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Poslechněte si tuto epizodu a dozvíte se, jaké chyby rodiny nejčastěji dělají při podpoře podnikání svých dětí a získáte inspiraci, jak se jim vyhnout.  &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-04-06:/posts/8700949</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42673753/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>112: Máte nemovitosti v zahraničí? Tyto chyby mohou vaše dědice stát miliony!</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8696815</link>
  <itunes:episode>112</itunes:episode>
  <itunes:title>Máte nemovitosti v zahraničí? Tyto chyby mohou vaše dědice stát miliony!</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8696815.mp3?modified=1743363740&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="19904946" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42653069/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1210</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Vlastnit nemovitosti v zahraničí zní prestižně. &lt;br&gt;
V rámci EU je nákup relativně jednoduchý. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ale co se stane, když &lt;strong&gt;náhle zemřete&lt;/strong&gt; – a vaše rodina zjistí, že zákony ve Španělsku, Rakousku nebo Švédsku fungují jinak než v Česku? &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Co když místo jednoduchého řízení nastane právní chaos, spory mezi dědici a &lt;strong&gt;hodnota vámi odkázaného majetku významně poklesne&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Mezi Rentiéry tentokrát dorazil advokát &lt;strong&gt;Štěpán Holub. &lt;/strong&gt;Štěpán má více než 20 let praxe v oblasti mezigenerační správy majetku a mezinárodního práva. Studoval na prestižních univerzitách v Praze a Stockholmu a je členem STEP, britské organizace pro profesionály v oblasti správy majetku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě si Josef Podlipný a Vladimír Fichtner se Štěpánem&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;probírají chyby, které&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;dělají čeští majitelé mezinárodního majetku nejčastěji. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Proč závěť sepsaná v Česku nemusí platit v jiných zemích EU – a co s tím.&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Jedna správně napsaná věta vaší rodině může ušetřit soudní tahanice v zahraničí. Přitom to většina lidí netuší.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Jaká jsou rizika u dědictví mimo EU a proč může být nejlepší řešení vlastnit majetek přes struktury.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Poslechněte si tuto epizodu a zjistíte, jak předejít problémům, které si často uvědomíme až pozdě – a jak si ušetřit nejen peníze, ale hlavně &lt;strong&gt;zbytečný stres pro vaše blízké&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 22:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-03-30:/posts/8696815</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42653069/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>111: Erika Matwij: Jak připravit nástupce na správu rodinného bohatství</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8693436</link>
  <itunes:episode>111</itunes:episode>
  <itunes:title>Erika Matwij: Jak připravit nástupce na správu rodinného bohatství</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8693436.mp3?modified=1742761144&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="24508137" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42636376/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1498</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Bohatství nestačí předat. Je třeba naučit děti, jak s ním správně zacházet.&lt;strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Mnoho úspěšných rodin řeší stejnou otázku: jak připravit děti a vnoučata na to, aby jednou zvládly spravovat rodinné bohatství s pokorou, zodpovědností a kompetencí?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pozvání Mezi Rentiéry opět přijala Erika Matwij, expertka na strategii a řízení v rodinných firmách, členka Mezinárodní akademie pro výzkum rodinných podniků (ifera) a pořadatelka Mezinárodního kongresu rodinných firem.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V diskuzi s Josefem a Vladimírem probírají, jak systematicky vzdělávat nastupující generace, proč je dobré začít s výchovou k finanční zodpovědnosti už v dětství a jaké nástroje a programy mohou s přípravou opravdu pomoci.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Co udělat dnes, abyste si za 10 let neřekli: „Měli jsme je lépe připravit“?&lt;br&gt;
Ochrana mezigeneračního bohatství začíná u vzdělání nové generace.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Zkušenosti z praxe, příběhy z rodin, které už cestu nástupnictví úspěšně procházejí, a konkrétní doporučení: to vše uslyšíte v této inspirativní epizodě.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-03-23:/posts/8693436</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42636376/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>110: Filantropie a charita jako součást rodinné identity</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8673011</link>
  <itunes:episode>110</itunes:episode>
  <itunes:title>Filantropie a charita jako součást rodinné identity</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8673011.mp3?modified=1742156263&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="30045751" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42558395/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1848</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Filantropie není jen o &lt;strong&gt;dávání peněz na dobročinné účely&lt;/strong&gt;. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pro úspěšné rodiny může být &lt;strong&gt;nástrojem pro uchování hodnot, budování soudržnosti napříč generacemi&lt;/strong&gt; a způsobem, jak vrátit společnosti něco zpět.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Jak ale přistupovat k filantropii tak, aby byla &lt;strong&gt;dlouhodobě smysluplná a udržitelná&lt;/strong&gt;? Co udělat pro &lt;strong&gt;zapojení celé rodiny&lt;/strong&gt; jak a najít oblasti, které dávají smysl nejen dnes, ale i pro budoucí generace?  A jak si z filantropie neudělat jen „odpustek“, ale něco, &lt;strong&gt;co rodinu skutečně obohatí&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
V této epizodě sdílí Vladimír Fichtner&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;a Josef Podlipný své osobní zkušenosti s filantropií a charitou. Proberou nejen &lt;strong&gt;historickou tradici pomoci&lt;/strong&gt;, ale i to, jak se k ní přistupuje dnes. Diskutují také o rozdílu mezi &lt;strong&gt;charitou a filantropií&lt;/strong&gt; a o tom, jak se tento přístup dá využít k uchování rodinného dědictví po generace.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud přemýšlíte o tom, jak smysluplně &lt;strong&gt;propojit rodinné bohatství s pozitivním dopadem na svět&lt;/strong&gt;, tato epizoda vám přinese cenné inspirace.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-03-16:/posts/8673011</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42558395/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>109: Správa majetku v dobách krizí a nestability</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8666325</link>
  <itunes:episode>109</itunes:episode>
  <itunes:title>Správa majetku v dobách krizí a nestability</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8666325.mp3?modified=1741556015&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="28046170" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42527830/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1722</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Svět, ve kterém žijeme, se mění rychleji než kdy dříve. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Války, inflace, geopolitická nestabilita i ekonomické krize&lt;/strong&gt; – to vše jsou faktory, které mohou ohrozit nejen globální trhy, ale i vaše rodinné bohatství.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Přestože většina investorů doufá, že &lt;strong&gt;krize nepřijdou&lt;/strong&gt;, historie ukazuje, že &lt;strong&gt;dříve či později zasáhnou každého&lt;/strong&gt;. A právě proto je klíčové &lt;strong&gt;být připraven&lt;/strong&gt;. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Jak zajistit, aby váš majetek zůstal stabilní i v dobách nejistoty? &lt;br&gt;
Jaké kroky mohou ochránit vaše investice?&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
V této epizodě &lt;strong&gt;Vladimír Fichtner a Josef Podlipný&lt;/strong&gt; sdílí nejen své zkušenosti s investováním v turbulentních dobách, ale také &lt;strong&gt;praktické strategie, jak ochránit a diverzifikovat rodinné bohatství&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Proč je klíčové připravit se na krizi ještě &lt;strong&gt;předtím, než přijde&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
Jak &lt;strong&gt;diverzifikovat majetek&lt;/strong&gt; tak, aby obstál i v době ekonomické nejistoty.&lt;br&gt;
Proč je důležité &lt;strong&gt;držet hotovost&lt;/strong&gt; a jak může zachránit váš majetek v krizových dobách.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Chcete vědět, &lt;strong&gt;jak zajistit, aby krize nebyly hrozbou, ale příležitostí&lt;/strong&gt;? &lt;br&gt;
Tato epizoda vám dá inspiraci k zamyšlení.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-03-09:/posts/8666325</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42527830/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>108: Štěpán Holub: Opatrovník může hrát zásadní roli při ochraně bohatství</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8662888</link>
  <itunes:episode>108</itunes:episode>
  <itunes:title>Štěpán Holub: Opatrovník může hrát zásadní roli při ochraně bohatství</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8662888.mp3?modified=1740992357&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="20968386" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42509551/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1276</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Rodinné bohatství se často předává napříč generacemi, ale málokdo si uvědomuje, jak snadno může být narušeno &lt;strong&gt;nečekanou životní situací&lt;/strong&gt;. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Co se stane, když klíčová osoba v rodině &lt;strong&gt;náhle nemůže rozhodovat&lt;/strong&gt; – ať už kvůli zdravotním problémům, nehodě nebo jiné nepředvídatelné události?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud nejsou &lt;strong&gt;jasně určeni opatrovníci a pravidla správy majetku&lt;/strong&gt;, rodina riskuje &lt;strong&gt;chaos, konflikty, soudní spory i znehodnocení svého majetku&lt;/strong&gt;. Přesto se tomuto tématu stále věnuje jen zlomek investorů – navíc až ve chvíli, kdy je pozdě.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Mezi Rentiéry tentokrát dorazil advokát &lt;strong&gt;Štěpán Holub. &lt;/strong&gt;Štěpán má více než 20 let praxe v oblasti mezigenerační správy majetku a mezinárodního práva. Studoval na prestižních univerzitách v Praze a Stockholmu a je členem STEP, britské organizace pro profesionály v oblasti správy majetku.&lt;strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Josef Podlipný a Vladimír Fichtner se Štěpánem proberou nejen &lt;strong&gt;roli opatrovníků a opatrovnických rad&lt;/strong&gt;, ale i &lt;strong&gt;klíčové kroky, které by měl každý investor udělat, aby ochránil své bohatství&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, &lt;strong&gt;proč je důležité jmenovat opatrovníka už dnes&lt;/strong&gt; – a co se může stát, když to neuděláte. Jak opatrovnické rady pomáhají chránit rodinný majetek a &lt;strong&gt;zabraňují soudním sporům&lt;/strong&gt;. Co dělat při &lt;strong&gt;výběru správného opatrovníka&lt;/strong&gt; a jak zajistit, že vaše přání budou respektována.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Chcete mít kontrolu nad tím, &lt;strong&gt;co se stane s vaším majetkem v případě nečekané situace&lt;/strong&gt;? Tato epizoda vám ukáže další ze způsobů, jak na to.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-03-02:/posts/8662888</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42509551/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
<item>
  <title>107: Rodinná ústava 2.0 - Proč ji zvážit a jak ji vytvořit?</title>
  <link>https://audioboom.com/posts/8658263</link>
  <itunes:episode>107</itunes:episode>
  <itunes:title>Rodinná ústava 2.0 - Proč ji zvážit a jak ji vytvořit?</itunes:title>
  <enclosure url="http://podcast-relay.novtom.workers.dev/?u=https://audioboom.com/posts/8658263.mp3?modified=1740349289&amp;sid=5096524&amp;source=rss" length="27573786" type="audio/mpeg" />
  <itunes:image href="https://audioboom.com/i/42486009/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" />
  <itunes:duration>1694</itunes:duration>
  <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
  <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
  <description>&lt;div&gt;Rodinné bohatství se nechrání jen investicemi, majetkovými strukturami nebo daňovou optimalizací. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Skutečný klíč k jeho dlouhodobému uchování spočívá ve správném nastavení vztahů v rodině a jasných pravidlech pro správu majetku.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Jak předejít konfliktům mezi generacemi? &lt;br&gt;
Jak zajistit, aby majetek sloužil nejen současným, ale i budoucím členům rodiny? &lt;br&gt;
A proč úspěšné rodiny po celém světě vytvářejí rodinné ústavy, přestože nejsou právně závazné?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Rodinná ústava je základem pro dlouhodobé udržení bohatství – definuje pravidla správy majetku, rozhodovací procesy i hodnoty, na kterých rodina stojí.&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
V této epizodě se Josef Podlipný podělí o svou vlastní zkušenost se vytvořením a následnou aktualizací rodinné ústavy po 10 letech. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dozvíte se, jak a proč rodinná ústava vzniká – od prvního nápadu až po roky trvající diskuze v rodině.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Co by měla obsahovat dobře fungující rodinná ústava?&lt;br&gt;
Jak správně zapojit všechny členy rodiny?&lt;br&gt;
Na tyto i další otázky uslyšíte odpověď.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pokud i vy uvažujete o tom, jak ve vaší rodině nastavit jasná pravidla správy majetku, rolí a odpovědností, tato epizoda vám přinese cennou inspiraci.&lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 23:05:00 +0000</pubDate>
  <guid isPermaLink="false">tag:audioboom.com,2025-02-23:/posts/8658263</guid>
  <itunes:author>Fichtner Wealth Managers</itunes:author>
  <dc:creator>Fichtner Wealth Managers</dc:creator>
<media:thumbnail url="https://audioboom.com/i/42486009/s=1400x1400/el=1/rt=fill.png" /></item>
</channel>
</rss>